外媒：惡法激發更大反抗

節錄

外媒：惡法激發更大反抗

《紐約時報》、BBC及《華盛頓郵報》等外媒昨發文關注港版國安法。

人大常委通過港版國
。。。。
視為有威脅的行動。

麥迪文認為，「北京
。。。。。
以為繼，取而代之的是國安法。

美國《紐約時
。。。。。
間的衝突。

CNN：打壓7.1示威程度是測試

相關新聞：人治立法 充斥「例外」程序

《華盛頓郵報》亦指通過國安法可能促使美國進一步報復，報道引述澳洲中國政策研究中心主任姜雲指，其他國家亦可能跟隨美國制裁中國，但會為怕報復而審慎行事。但她相信，中共不會為這些壓力而讓步，並指通過國安法短期內可能激發本港民主運動反彈，但長遠仍是會扼殺所有民主化趨勢。

英國《金融時報》分析指，北京急推惡法是擔心香港建制派在9月立法會選舉失去主導地位，國安法出台可助港府取消部份立會候選人的參選資格，但可能激發今天7.1港人更大反抗。

美國有線新聞網絡（CNN）分析指，國安法在香港絕大多數市民都不知條文細節下閉門草擬和通過，未生效已產生寒蟬效應，不只香港眾志等組織解散或停止本地運作，黃店也紛紛取下可能被指違法的文宣；無論最終揭盅的條文是如何寫，外界觀望警方和律政司如何執法，今天7.1示威將是一大測試。

中央社

香港人有反彈咩？

遊行？有限聚令，不了。

麥迪文，仲以為係Matt Damon

反你老味咩
小農DNA 反?不了不了
走佬好過

今日睇幾多人出黎就知

今天7.1示威將是一大測試。

今年七一要加主題：
寧願最後不得善終
也不考慮含淚折衷

我要美國做野，無懼與支共同歸於盡，寧死捍衛自由民主

認同就拎張紙舉比美國睇，咪比條廢老Martin Lee騎劫我地，搞到美國以為我地驚攬炒而唔做野

黃世澤出左香港自治法篤灰指南，好有用，大家入去睇

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱普城共諜放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地、美國制裁無用（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國停止外匯流入香港，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股、債券，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

係會少左一批阿媽唔敢帶個仔出去
總有一批和理非有顧慮

未來既價值往往係由無數人按自己意願行事既結果

Pinned

push

71維園見